<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Echo Blog</title>
  
  
  <link href="http://echochen.net/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://echochen.net/"/>
  <updated>2023-04-13T18:33:18.558Z</updated>
  <id>http://echochen.net/</id>
  
  <author>
    <name>Chen Xin</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>2023#10【旧文转载】烛火</title>
    <link href="http://echochen.net/2023/04/13/2023#10%20%E3%80%90%E6%97%A7%E6%96%87%E8%BD%AC%E8%BD%BD%E3%80%91%E7%83%9B%E7%81%AB/"/>
    <id>http://echochen.net/2023/04/13/2023#10%20%E3%80%90%E6%97%A7%E6%96%87%E8%BD%AC%E8%BD%BD%E3%80%91%E7%83%9B%E7%81%AB/</id>
    <published>2023-04-12T17:55:25.000Z</published>
    <updated>2023-04-13T18:33:18.558Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>北疆的气候不同于内地，刚绿起来的远山碧水还没来得及看上几眼，几场寒流袭过，冰雪就铺满了整个世界。</p><p>我在很多年后都还记得，那个漆黑的早晨。那时候的我尚且年幼，扎着两个小辫，走起路来上下翻飞，像极了两只春天里的筑巢燕子。但此时它们已经被奶奶牢牢的圈在毛茸茸的围巾帽子里，陷入了冬眠。北疆的冬日黑夜十分漫长，上学时夜色还尚未褪去，恍惚间有点分不清是清晨还是傍晚，手电筒的光点在四野无垠的雪地上游走，照到的地方，雪地反射出更加粲然的光，像是圣诞树上的闪光带，一时间竟有种行走在群星闪烁间的感觉。</p><p>那是一个极其平常的早晨，也是一段再熟悉不过的路，却在这一天变得热闹起来。我一手扯着奶奶的衣角，一手小心翼翼的提着一个南瓜，一只能发光的南瓜——是一只南瓜灯。路上不时传来打闹的声音，也是上学的小朋友们，也都和我一样，手上也提着形态各异的南瓜，闪烁着摇摇摆摆的烛光。厚厚的云层间已经有丝丝缕缕的阳光撒下，从远处看去，此时的我和我们——跳跃的光点，正缓缓融入那微暖的晨光之中。</p><p>那是几天前英语老师布置的一个特殊作业，每人做一盏南瓜灯——据说这是外国人庆祝万圣节的一种方式。那时候还不知道什么是万圣节，但是对做一个南瓜灯倒是兴趣盎然。</p><p>那个时候有了兴趣，有了盼望，就不自觉地忘了烦恼，忘了时间。周末早上起了个大早，和奶奶一起去早市挑一只我中意的南瓜。这只南瓜是经过重重选拔才被我定下的，不大不小、橙黄剔透，更重要的是，它圆滚滚的，看着就是做灯笼的好材料。回去之后认认真真的掏了瓤，仔细地描摹出它的轮廓，挥舞着灵活的小刀雕刻出了一个万圣节小恶魔，最后在里面放一根红色的小蜡烛，挑上一根小棍，大功告成！</p><p>……现在它正散发着黄色的烛光，像是个凶巴巴但是暖融融的小恶魔。南瓜灯很小，我的心比它还小，忽而刮过一阵风都让我紧张不已，豆大的火苗哪经得起这大风大浪啊。我时而提着小棍,时而双手捧起来透过它的嘴巴往里望，一点微弱的橘色透出来把我本就红扑扑的脸蛋照映的更加通彻透明，好像大年夜里的红灯笼。</p><p>雪野无边无际，西面的群山在初升朝阳的照耀下闪闪发光。天空是深邃优美的蓝色，大地是浑然的白。天色已经透亮，学校也正在眼前。在如履薄冰地保驾护航之下，我心爱的小灯终于安全抵达了目的地。我蹦蹦跳跳地进了学校，觉得我一定是全班南瓜灯做的最好的小孩，果不其然，我精心的挑选，认真的描绘，细致的雕琢，被老师大加赞赏——那个有着棕色头发美丽洋气的英语老师，今天也显得格外漂亮。</p><p>同学们叽叽喳喳的围上来，既新鲜又好奇，这也极大的满足了我的虚荣心。老师还奖励了我一个小礼物，是个金丝袋子，里面放着糖果和一个卡通小人——大家每人一个。当然，表扬是属于我一个人的，他们都没有。</p><p>太阳越升越高，照在阿勒泰苍茫的大地上，一阵风吹过，额尔齐斯河两岸胡杨的的叶片簌簌飘落，由近及远，金色的波涛迤逦而去，正如我此时的心情，步步生花，明媚的刺眼……</p><p>多么美好的一天啊，灿烂的阳光、纯净的雪地，还有最可爱天真的童年的我。亘古而常青的昨天永远是过去，也永远会再来。那时候所未曾设想到的，直到很久之后的现在，那个橙色的散发着暖光的南瓜灯，仍然留在了我关于童年关于故乡的深深回忆中，留在了很多年后离开故乡却还会嘴角含笑的午夜梦回中。</p><p>22&#x2F;02&#x2F;16</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;北疆的气候不同于内地，刚绿起来的远山碧水还没来得及看上几眼，几场寒流袭过，冰雪就铺满了整个世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在很多年后都还记得，那个漆黑的早晨。那时候的我尚且年幼，扎着两个小辫，走起路来上下翻飞，像极了两只春天里的筑巢燕子。但此时它们已经被奶奶牢牢的圈在毛茸茸的围巾帽</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2023#09【旧文转载】熹微</title>
    <link href="http://echochen.net/2023/04/13/2023#09%20%E3%80%90%E6%97%A7%E6%96%87%E8%BD%AC%E8%BD%BD%E3%80%91%E7%86%B9%E5%BE%AE/"/>
    <id>http://echochen.net/2023/04/13/2023#09%20%E3%80%90%E6%97%A7%E6%96%87%E8%BD%AC%E8%BD%BD%E3%80%91%E7%86%B9%E5%BE%AE/</id>
    <published>2023-04-12T17:55:18.000Z</published>
    <updated>2023-04-13T18:32:58.103Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>虽非望日，月光却是难得明媚。许久未曾见过如此寂静的夜，四下无人，除了几不可闻的寸寸虫鸣。顺手捡起一块不规则的石子，抛进池水清清。<br>荡漾的水波把月亮层层滤散，我在逐渐复原的月亮里看到了你的眼睛。茶色的眼睛，像落灰的飞鸟。好远的一段时光，也是好深沉的一场梦。</p><p>三年前那夜那月，如今已经想不起来太多。仅存的记忆，都留在那盏路灯之下，那座翻来覆去的栏杆之外，在你的澄澈如水的眼睛里，被吹散在长长的夜风中。<br>长裙不算常见，但你着实惊艳。高挑的身材自有一种袅娜的美，当年如此，现在或许依然。<br>巧笑倩兮，你就如此嫣然地站在我面前。洗发水的淡淡清香在摇摆不定的气息里氤氲。<br>初春的夜清凉的风，于我，却是盛夏的阳光般炙热。我看到你眼中有淡淡的失望，然后朝着月光走去，缓缓离开。<br>“一袭含烟玄墨自顶而下铺展蔓延开来，有缥缈水气氤氲期间。眉如岸边细柳垂杨，眸是穹苍璀璨星辰。红霞飞双颊，胭脂落朱唇。纵是春色满园，不及人间绝色。”<br>“你不算很白，皮肤是好看的淡金色。沐浴过后的空气被你的味道充溢，嗅一嗅便是一季春光。少女微隆的胸部像两座小小的山丘挺拔，不娇媚，却又格外动人。双腿修长而不单薄，少女初成的曲线显露无遗。月光从你左耳边潺潺流下，甚至可以看到唇边一层细细的绒毛，像雨后的新茶。”<br>——后来胡诌一些小说的时候，总会联想到那个铺满流银的夜和那个站在我面前的女主角。</p><p>时值春末，躁动的气味逐渐从四周升腾起来，万物生长的季节。<br>你偶尔约我一起散步，校园里许多平日僻静的小路，脚下踩着未扫的落叶，心里有着沙沙的声音。<br>路过一行白玉兰花，会摘下几个花瓣，轻轻放在你头上，等你发现然后追着打我。<br>并肩而行的时候，能听到你轻轻的呼吸声，也只在此刻有你少见的安静。<br>我偶尔看你，看你俊俏而挺拔的鼻子，像极了某座秀丽的山岭。你也偶尔看我，看我的睫毛轻轻翕动。你说我的睫毛像白头翁枕上的雪。<br>校园外则是一片霓灯华彩，行道树的叶子反射着油亮的光，远处高层的霓虹像夜空中一簇拥挤的星。夜渐深沉，兜兜转转又回到学校前门。<br>岁月静默，我们走过了长长的路，有话无话间，你知道该有终点，我却忘了归途。<br>长街华彩将落，校园灯火依稀。你微笑着告别，在进寝室楼之前跟我挥手。我注视着你的背影，旋即离开。</p><p>初夏的雨说不上落寞，但却格外寂静，平日漫天的杨絮此刻安眠在路边的泥泞里，除开偶尔流过的烟雾，空气清冷而干净。<br>三三两两的雨伞蠕行，表情大都都静默着，每个人的脸上仿佛的笼罩着厚厚的积雨云，把久雨未晴的天和看穿岁月的脸隔开，所有蕴藏的生机和关于明天的梦，都在寂静无声的时光泥沼里艰难爬行。<br>我在高楼眺望，近处的伞色在烟尘的晕染下溶成一幅沉默的油彩，远处目光所及之处仍看不到放晴的迹象，有些昏昏欲睡。<br>你突然出现，逆着人流奔跑。红白交织的长衣，在暗淡的世界里划过一道火红色的轨迹。<br>燕子飞火，像一缕阳光拨开雨幕，洒遍长空。<br>突然想到，此刻的你我，恰是彼此最真实的写照，很久之后如果我还偶尔想你，大概也是因为如此。</p><p>朱漆斑驳的老旧课桌上蒙着一层极细微的灰尘，在南阳台斜斜的阳光里被煮沸，升腾。<br>我轻轻地推门，你在静静地写字。你会抬头看我一眼，有一丝难以言说的纠结。<br>倘若我不写作业的时候，我会坐在你桌前，看你的思绪流泻于笔尖，在白纸上蔓延，绣成一幅画。<br>总是会有很嫌弃的一句，“你坐这我还怎么学习啊？” 我不会回答，你也没有下文。旋即又是一片温和的静谧，看你的思绪流泻笔端，在白纸上伸展蔓延，绣成一幅画。<br>我一直喜欢你的字，工整而不羁，字如其人。<br>偶尔摇头晃脑，偶尔屏息凝神，模样傻的不像个高中生。<br>我会给你讲些理科题目，还有文科题目。我自以为已经是最通透浅显的讲解，你仍然一幅似懂非懂的样子，常会有捏你脸蛋的冲动。<br>我会借你的英语笔记来抄，你在我旁边做着错题本，多数安静，偶尔也会聊些生活琐事。<br>倘若你没回家，我能早起，这样的盛夏清晨大概会有无数个。</p><p>电动车的引擎声和你随风飘散的笑声，想象到你在初秋的田野里飞驰，疾行的风扬起枯叶，在田埂上随着淡淡的白色尾气沉淀。<br>你在傍晚回家，小镇的街道被落日的余晖染成橘黄，拉长的影子悄悄沉在夜色里。<br>寝室的琐碎与放假的畅想，通常伴着泡沫的旋律，有时也听你低低地哭声，安慰也无从下手。<br>再偶尔，还会听到一些闲言碎语，在那个年纪司空见惯。我无权也无意过问，你偶尔解释，往后看来尽是捕风捉影。<br>有人喜欢，该是你的灵动，有人无感，多是你的娇蛮。</p><p>文理分科之后便很少再见，我们也默契地不再联系，校园里的偶然相遇也只是礼貌招呼，直到后来连招呼也省却了。<br>有些分别早有预料却又猝不及防，本是一场天时地利人和皆未到齐的邂逅，没有约定也没有承诺，一眼心动的缘分暗暗萌发又悄悄凋敝，最后绣成少年回忆中的一幅画。<br>没有追悔也没有遗憾，喧嚣的青春岁月里有你跳动的马尾，扑闪的眼睛，这些纯粹的美好让回忆都散发着一缕温馨的香。<br>与你相处的那些平和安静的日子，是和煦的风和阳光，抚过年华纯白的纸，痕迹都留在回忆里，像蓝色天空上划过的流云。<br>那年阴郁的秋雨、繁盛的香樟，那年安静的自习室、热闹的元旦晚会，我都还记得，只是偏偏忘了你。</p><p>18&#x2F;08&#x2F;14</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;虽非望日，月光却是难得明媚。许久未曾见过如此寂静的夜，四下无人，除了几不可闻的寸寸虫鸣。顺手捡起一块不规则的石子，抛进池水清清。&lt;br&gt;荡漾的水波把月亮层层滤散，我在逐渐复原的月亮里看到了你的眼睛。茶色的眼睛，像落灰的飞鸟。好远的一段时光，也是好深沉的一场梦。&lt;/p&gt;
&lt;p</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2023#08【旧文转载】沉酣</title>
    <link href="http://echochen.net/2023/04/13/2023#08%20%E3%80%90%E6%97%A7%E6%96%87%E8%BD%AC%E8%BD%BD%E3%80%91%E6%B2%89%E9%85%A3/"/>
    <id>http://echochen.net/2023/04/13/2023#08%20%E3%80%90%E6%97%A7%E6%96%87%E8%BD%AC%E8%BD%BD%E3%80%91%E6%B2%89%E9%85%A3/</id>
    <published>2023-04-12T17:43:16.000Z</published>
    <updated>2023-04-13T18:32:52.208Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2022-11-22，午后的阳光斜斜地散落在卢塞尔球场当中，比赛终场哨响，比分定格1：2。<br>携36场不败之势来到卡塔尔的第一场比赛，阿根廷就这样把自己推到了悬崖边。国家荣誉和球迷声量所带来的的压力，对这只崭新的阿根廷国家队来说，或许还是太重了一些。</p><p>从曾经的青涩少年到如今的历史巨星，从06年的德国到22年的卡塔尔，命运与梅西，这场已经持续16年的角力，轻谈结束俨然为时尚早。<br>梅西没有太多的懊恼和沮丧，抬头看天，彷佛看到了那个初出茅庐，尚不知王冠之重的年纪。<br>此我彼我，孰是真我？</p><p>2006-06-16，傲赴沙尔克体育场，“19号梅西准备上场了，小将梅西，迎来了本届世界杯的第一场比赛。”<br>彼时的梅西不会想到，在未来的16年，5届世界杯，26场比赛中，有如此难以想象的颠沛流离在等待着自己。<br>彼时的阿根廷人也不会想到，眼前这个瘦弱的少年时期便远渡伊比利亚的年轻人，会肩负着国家的希望与荣誉努力、失败、再努力，直到最后登上巅峰……</p><hr><p>次战墨西哥，三战波兰，两场2：0顺利拿下。八分之一决赛，2：1有惊无险战胜澳大利亚。三场比赛之后，阿根廷重回正轨，但真正的考验也终于到来。</p><p>与12年前在约翰内斯堡惜败西班牙的郁金香军团相比，本届世界杯上的荷兰队早已面目一新。对啊，十二年太长了，长到能改变许多事情。<br>梅西看了看对面，仍是经典而瞩目的橙色球衣，看了看身边的队友，正在满场飞奔的河床双子星。会不会有那么一刻，想起那个追风般的年纪，想起那片Vuvuzela充斥着每座球馆的神奇土地，想起那届“四大天王”黯淡退场的杯赛？</p><p>一边是老球王马拉多纳执掌教鞭，一边是在俱乐部拿到史无前例六冠王的梅西，所有的阿根廷人都在期待着一个属于阿根廷的新球王的诞生。<br>但是命运彷佛不想让加冕仪式如此轻而易举，一切美好的憧憬被德国战车无情碾碎，“领袖气质”也从此被诟病十年。</p><hr><p>两球领先，读秒绝平，点球决胜，逃出生天。也许是马拉多纳在天之灵的护佑，也许是命运女神轻轻招手，阿根廷还是杀进了四强——人们理智的预期。</p><p>格子军团，上届亚军，黄金一代的最后一舞，球员实力远大于名气的一支队伍。对于阿根廷人还有着更多的意义：上次交手的失利间接导致在俄罗斯世界杯上止步十六强。</p><p>很多阿根廷球迷都会在那场比赛之后设想：假如那场比赛没有输给克罗地亚，就不会淘汰赛首轮碰到冠军法国，拿到克罗地亚的剧本来到决赛，最低也是个亚军……<br>当然事实是残酷的，一场3：0将本就整容孱弱的阿根廷打得丢盔卸甲。小组第二出线，淘汰赛首轮出局，打出了近几届大赛的最差成绩。</p><hr><p>后来啊，再谈起这场世界杯决赛我会谈些什么？<br>这是一只什么样的阿根廷呢？首战被当头一棒，次战70分钟领先，主教练用尽了换人名额，在绝境之中摸索出来的一套阵容。<br>天赋绝非顶尖，但每个人的积极性和意志力，从21岁的恩佐到28岁的德保罗，再到34岁的奥塔门迪，只要在场上都不遗余力地在飞奔、在拦截、在传导，在用尽一切手段帮助球队。三军用命，不过如此。<br>这是一个什么样的梅西呢？我想那个与世界杯擦肩而过的时刻一定为梅西带来无数次的辗转反侧。夜幕之下，圣像耶稣俯瞰着马拉卡纳的人间冷暖，谁又能说圣人总是不悲不喜呢？如果不是他的刻意嘲弄，实在想象不出如此完美的剧本会在曙光将至前戛然而止。<br>八年之后重新回到世界杯决赛场地上，场地从马拉卡纳来到了万里之外的卢塞尔，对手从日耳曼战车变成了高卢雄鸡，球队大名单里也只有迪马利亚跟自己经历过那个至暗时刻。那么，结果会不会也变得不一样呢？</p><p>上半场连进两球，并且把优势保持到第80分钟，胜券在握。81分钟，法国扳平比分。就像西天取经八十难难得正果，需要平添一难方才圆满一样，一时间法国攻势渐起，阿根廷体力见底，场上形势风云突变。</p><p>“果真时也命也么？”</p><p>进攻端能前插跟进补射，防守端能回撤到本方底线，加时赛里的梅西跟常规时间后半端明显已经体力不支的梅西彷佛两个不同的人，好像突然化身成为参加伊芙利特之祭的古罗马角斗士，燃尽生命，不死不休。</p><p>终场前十分钟的补射入网几乎宣告了比赛的胜利，但命运的考验还未结束。118分钟的禁区内手球，还是生生止住了阿根廷人喷薄欲出的激情。</p><p>点球决胜，人定胜天。</p><p>第四轮，蒙铁尔推射球门左下角，一蹴而就。</p><p>阿根廷3-3，点球4-2战胜法国，获得2022卡塔尔世界杯。</p><p>结束了，一场3个小时的鏖战，一次持续3079天的等待，一场跨越16年的救赎之旅，在今天，在卢塞尔体育场，在全场涌动的蓝白之间，画下了最完美的句号。</p><p>梅西，球王！加冕，就在此刻！</p><hr><p>终于，这个孤筏重洋的年轻人，继承着肯佩斯和马拉多纳的衣钵，在20年之后，再次把金杯带回南美大陆，在36年之后，率领着潘帕斯雄鹰们，再一次翱翔在蓝天白云之上。</p><p>终于，在终场哨响之后，他可以卸掉身上全部的枷锁，卸掉一切谩骂与诋毁、鲜花与掌声，卸掉民族荣誉和球迷期待的重担，去做回那个在纽维尔、在拉玛西亚，眼睛里纯粹的只容得下足球的孩子。</p><p>许多年后，人们谈起梅西——那个住在阿根廷罗萨里奥，喜欢就着马黛茶吃烤肉的老家伙，会这样评价：“他球踢得很好，人品不错，有爱心。他是阿根廷人。”</p><p>22&#x2F;12&#x2F;18</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;2022-11-22，午后的阳光斜斜地散落在卢塞尔球场当中，比赛终场哨响，比分定格1：2。&lt;br&gt;携36场不败之势来到卡塔尔的第一场比赛，阿根廷就这样把自己推到了悬崖边。国家荣誉和球迷声量所带来的的压力，对这只崭新的阿根廷国家队来说，或许还是太重了一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从曾</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2023#07【旧文转载】春祀</title>
    <link href="http://echochen.net/2023/04/13/2023#07%20%E3%80%90%E6%97%A7%E6%96%87%E8%BD%AC%E8%BD%BD%E3%80%91%E6%98%A5%E7%A5%80/"/>
    <id>http://echochen.net/2023/04/13/2023#07%20%E3%80%90%E6%97%A7%E6%96%87%E8%BD%AC%E8%BD%BD%E3%80%91%E6%98%A5%E7%A5%80/</id>
    <published>2023-04-12T17:43:06.000Z</published>
    <updated>2023-04-13T18:32:23.527Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>chapter 1 红稠<br>在那段因为象征着高冷和劲酷而喜欢黑、灰色的中二年纪被时光尘埃覆盖了一层又一层之后，缤纷的彩色逐渐开始讨好我的眼球，在万花斑斓中红色又显得格外亮眼。红底黑字无花，在多年的选春联中逐渐达成共识，这是我跟我妈难得的审美趋同。贴春联挂灯笼贴福字，在接替我妈成为我爸的助手的这些年里，所有步骤也逐渐驾轻就熟，就连厨房传来的油烟味，也成了这个程序必不可少的补充。完成之后总会顺便欣赏一会，春联的内容即便如何老套俗气也总是能愈久弥新地一读再读，大概是所有最朴素的期盼和祝愿都蕴藏在其中。<br>生活里的红色随处可见，但春节期间总是能溢满整个眼眶。贴好的春联福字，亮起来的红灯笼，院子里的炮纸碎红，过年的气氛立马热烈了起来。通常在除夕夜里去庙里上香，回来的路上正好能尽收这一片年夜盛景，沿河住户的灯笼倒映在水中，让冬天几近干涸的小溪流躁动起来，偶尔有风吹过，便是一条红色的丝带，在黑夜的秦岭莽莽中飘动，为沉眠许久的山岭带来了时节交替的第一次悸动。<br>当红色占据视野的大部分，那便燃起一种火红的春节气氛，但是把节日的气氛推向最高潮的，永远都是那璀璨的烟火。零点时分，烟花从四面八方不约而同地丛丛参天，刹那便点燃了整片夜空，一时间火树银花、星河灿烂，过年的气氛达到极盛。轰隆的巨响在秦岭群山间回响，仿若春雷震震，启蛰而发。<br>礼毕，万籁俱寂，也代表着农历新的一年到来。燃过的硝烟升腾在山川之间，所有未知的故事与情愫则缓缓沉默，等待着在时间流转中发酵、滋生……<br>可能是草木山川的沉寂，可能是四处升腾的柴烟，可能是阳光也迈不过的山岭，在这些因素的渲染下，故乡的冬天总有一种灰暗的感觉。鲜艳的红色和璀璨的烟火以其热情和炽烈，冲淡了这笼罩了一个深冬的寂静与暗淡，以一场极为盛大的仪式，辞旧迎新。</p><p>chapter 2 岁迭<br>曾想以“辛丑”为题，奈何这几句牢骚难承国运攸关之重，只此而已。庚子、辛丑，古人用天干地支以纪年，六十年为一甲子轮回，可能与星象轮转、运道更替有关。结合历史现实和社会发展，我总觉得一个甲子，于社稷可能更迭一次兴衰，于个人便是一生起落。<br>烟火盛宴过后，天地逐渐归于寂静，新春的气息开始在硝味的空气中潜滋暗长。与公历元旦相比，农历春节或许更担得起“万象更新”所承载的分量，新的一年的希冀伴随着入夜暖风缓缓而来，本该是最无虑的时间里，也没有熬夜守岁的习惯，此时却突然睡不着觉了。<br>每一年的这个时候，我往往会想去年乃至十年前的我，在想什么。也像每年一样，几乎什么都想不起来。<br>我们固然明白，成长和变迁总是落在每一分每一秒中，但是俗成的一些时间节点，是绝对的运动中难得相对的静止，给我们一个契机来暂时停下碌碌脚步，来稍微回顾一下惨淡的人生，稍微憧憬一下微茫的朝阳。<br>前些天收拾东西的时候，偶然翻到初中写的随笔。字里行间我看到十四五岁的我朝自己走来，那个坐在教室的我在盯着远处的高速公路痴痴地发呆。盛夏里绿的发亮的柑橘树，深秋里弥漫着雾气的枯草地，模拟考试时远处悠悠传来的歌子……<br>月光洒进窗内，一堆旧书在暗暗的光线中沉默，回忆在沉默中慢慢蒸腾起来，像酝酿的酒气，氤氲了一段洒满阳光的故事，也滋长了我一个荒诞诡谲的痴梦。<br>回忆还有多年，成长却毫不留情，像是一条单调递减的直线，而时间则是穿过其中的常函数，在相交结点之前时间赶不上成长，总盼着快快长大，结点之后呢，总是面对着如流的时节变迁望洋兴叹。<br>好像是踉跄的脚步，好像是沉默的黎明，好像是遥远星河外拨动的轮盘，我们总在其中，也总该面对。时间呵，或长或短，亦敌亦友，叹之贺之!</p><p>21&#x2F;02&#x2F;12</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;chapter 1 红稠&lt;br&gt;在那段因为象征着高冷和劲酷而喜欢黑、灰色的中二年纪被时光尘埃覆盖了一层又一层之后，缤纷的彩色逐渐开始讨好我的眼球，在万花斑斓中红色又显得格外亮眼。红底黑字无花，在多年的选春联中逐渐达成共识，这是我跟我妈难得的审美趋同。贴春联挂灯笼贴福字，在接</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2023#06【旧文转载】未几</title>
    <link href="http://echochen.net/2023/04/13/2023#06%20%E3%80%90%E6%97%A7%E6%96%87%E8%BD%AC%E8%BD%BD%E3%80%91%E6%9C%AA%E5%87%A0/"/>
    <id>http://echochen.net/2023/04/13/2023#06%20%E3%80%90%E6%97%A7%E6%96%87%E8%BD%AC%E8%BD%BD%E3%80%91%E6%9C%AA%E5%87%A0/</id>
    <published>2023-04-12T17:42:59.000Z</published>
    <updated>2023-04-13T18:32:17.243Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>中午去取快递的时候，阳光很盛，连影子都自惭形秽般的匍匐在脚下。路人很少，阳光在水泥地面上溅起浅浅的灰尘，有些落在路边，皱了草叶的脸。</p><p>转身时，不远处反射着阳光的叶子跟我的目光打了个照面，忽而有些目眩。就在我眨巴眨巴眼睛的片刻间，猛然意识到，某些日子又到了。</p><p>小时候的时间总是很长的，未来仿佛都是遥不可及。有些事就那么，就那么不急不缓的过去了。直到现在还是，我很怀疑，眼前的一切可能都只是个梦吧？一定是了，只是那天晚上数星星睡着了，到现在也没醒过来。</p><p>梦里的事本是当不得真的，我却突然没来由的一阵感伤。倘若有一个从梦中苏醒的机会，大概会毫不犹豫的，在那个夏天，一遍一遍。</p><p>————————————</p><p>chapter 1 道别</p><p>安排到六月五号的课表在二号便像坏掉的时钟般戛然而止，虽早有耳闻却也着实猝不及防。在那段繁忙的日子里，第一次地，没有人为了提前放假而欢呼。</p><p>科任老师貌似轻松的道别，再最后强调一遍考试须知。没听清他们说了什么，只是盯着他们的脸看，使劲儿看，看他们依次走进教室，再分别离开。</p><p>班主任的讲话放在最后，天气很闷，教室很安静，偶尔有低低啜泣声。长长的一段话，像一根长长的线，串着每个人的眼泪，有人流在脸颊，有人流在心底。</p><p>越难忘的东西往往越是锐利，锐利到把时间都划开了几道伤疤，往后的回忆就像是用手去轻轻按压，不一定很疼却有种刺骨的感觉。</p><p>撕书像是一件潜移默化的事，不管程度如何，总得做做样子。纸片在空中打旋，翻飞，某一面会反射惨白的阳光，并没有想象中的欢呼雀跃，都好像是在做着一件理所应当并且顺手而为的事。白纸纷飞，落地成雪。我不禁想起影视剧里的某些场景，突然触景生情起来。</p><p>同学们纷纷收拾东西准备离开，如果说和平常有什么不同，那大概就是安静了，或者说是寂静。不是没有人说话，而是情绪太多，堆在一起便成了荒芜的沙漠。</p><p>我没敢久留，想象中的场景——人影渐稀，然后夕阳余晖也转身离开，门窗紧闭直到落满灰尘——像一场雨夜中的梦呓，在宏大雨声里微不可闻。</p><p>……</p><p>晚上相见，简单吃了饭。走了长长的一段路，又走了一段。夜晚的街道我们走过很多次，却少有的话少，偶尔的三两句话，与平时一般无二。</p><p>临别之际，我不知道她在想什么，我也不知道怎么开口，老套的剧情在我脑海中重复。我很有些慌，然后看着她离开。她只是一笑，心里忽然晴朗起来。</p><p>chapter 2 前夕</p><p>离开学校之后，在家里呆了三天。没有看书，没有紧张，没有……好像是记忆被剥离的三天，绞尽脑汁也回忆不起来那几天发生的事了。</p><p>于是当要开始准备考试的时候，从开始就差点犯了个错误——在火车开动的前一分钟我才拿到身份证。</p><p>……</p><p>又一次踏足这个我本该待上三年的地方，我有些陌生，不知道他有没有怪我当年的不辞而别呢？但我从来没有后悔过，那些人和那些事，就连育才路上的梧桐树也好看许多。考场很旧，桌子也不如我高中教室里的平整，想必睡起来也不会舒服。会因为固执的怀旧感而平添数不清的吐槽，现在想来倒也是好有几分生趣。不过我的考场座位恰好在空调下，这让我十分满意，而进门左边第三排的座位，也不近不远刚刚好。</p><p>母亲陪我一起应付考试几天，好多年没有这样的待遇了。</p><p>晚上，大抵是看了一下古诗文背诵，十点多就睡了，没有慌乱，也没有失眠，甚至也不太困，就那么睡着了。没来由的萌发出一种使命感，像末日前被休眠的“种子”，在等待着新世界的春暖花开。</p><p>chapter 3 昼梦</p><p>极好的是，两天时间里心态一直平和如水。</p><p>从校门口走到考场这五分钟的路程，直到现在我还不知道是怎么走过来的。当时很平静淡然，后来想想，可能是太紧张而忘记紧张了吧。</p><p>天气很炎热，考场外有很多家长在等候，我妈也在其中。直到现在我还没办法体会到，这是一种怎么样的感情，或许是我从来没有如此期待一件事罢。这两天我妈比我更紧张，很显然的，她从不是一个安静的人，这两天却一切都如履薄冰。</p><p>我到现在都还清楚的记得当年中考作文，甚至是内容；我突然发现已经想不起来高考的作文了，甚至是题目。我不知道为什么。</p><p>考完语文之后，我开始喜欢林徽因。</p><p>高三就是一种不断的重复，尤其是对于理综和数学。考题内容很固定，只是形式多变。靠勤奋就可以考好，这是我后来得出的结论，可惜以前不是。高中，尤其是高三，谈不上多努力，我也不知道学了多少东西，我也只是跟同学们一起，在书山题海间躇行。</p><p>以一个过来人的身份，我觉得物理不算一个可以支配成绩的科目，但在当时确实支配了我。现在想想还是有些可惜那些浪费掉的练习题。</p><p>在一个漫长的等候之后，这两天其实过的很快，无非是错过两天的夕阳，也忘了去看望那流连在滕王阁外久久不愿离开的孤鹜。林徽因打开窗户那一刻或许惊扰了记撰在羊皮卷上盎撒语的串串字符？否则窗外何至于有无数曲线在这奇诡的电磁场中旋转延伸……</p><p>最后一科英语，突然涌出一种疲惫感，写完所有题后我想看窗外，我想看监考老师。但我座位旁边没有窗，监考老师也不够和蔼，居然不对我笑?</p><p>结束之后只想速速离开，没有一点留恋。我也不知道我在逃什么。</p><p>拿着行李往车站走，有一抹斜阳落在脚边，把鞋子染成金黄。我抬腿想离开，下一刻它又跟过来。<br>下午就赶回了学校，跟舍友们纷纷碰头，感觉每个人都变了一些，只是感觉。自然没有讨论考试，和舍友一起度过最后一夜，平淡如往。只是宿舍里堆满的书和杂物，象征着一些不同的东西。</p><p>————————————</p><p>写到这里暮色已经开始四合，夕阳隐没在远方的树梢间，温润的橙色变得稀稀落落的。周围的人声开始在晚风中飘荡开来，太阳将要落下，华灯却正欲璀璨，我收住思绪，开始期待着明天的高考，期待着和往前的人们一样，指点江山。</p><p>……</p><p>无数个日夜笃信未来的惊喜，这股最盛大的信念如北风辗转呼啸而过，掀起一场最沉默的波澜不惊。总有少年正年轻，也总有新的传说在发生。关于高考的过往如层层叠叠的梧桐叶落，只有初夏温热的风才能轻轻触动。</p><p>回忆像一盏倒入开水的茶，翻滚挣扎不已最后归于平静，只有淡淡的香。但重新再倒开水，又会周而复始。但愿最难忘怀的日子留香常久，永不变味。</p><p>二零一七届五班，这是每个人独有的回忆，也是我们共同的标签。清风白水的日子，每位老师同学，都是最灿烂的阳光。</p><p>18&#x2F;06&#x2F;07</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;中午去取快递的时候，阳光很盛，连影子都自惭形秽般的匍匐在脚下。路人很少，阳光在水泥地面上溅起浅浅的灰尘，有些落在路边，皱了草叶的脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转身时，不远处反射着阳光的叶子跟我的目光打了个照面，忽而有些目眩。就在我眨巴眨巴眼睛的片刻间，猛然意识到，某些日子又到了。&lt;/</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2023#05【旧文转载】入海</title>
    <link href="http://echochen.net/2023/04/13/2023#05%20%E3%80%90%E6%97%A7%E6%96%87%E8%BD%AC%E8%BD%BD%E3%80%91%E5%85%A5%E6%B5%B7/"/>
    <id>http://echochen.net/2023/04/13/2023#05%20%E3%80%90%E6%97%A7%E6%96%87%E8%BD%AC%E8%BD%BD%E3%80%91%E5%85%A5%E6%B5%B7/</id>
    <published>2023-04-12T17:42:51.000Z</published>
    <updated>2023-04-13T18:32:29.347Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一、倒影</p><p>不到半个小时的高铁，本来难言他乡。只是此一别，终究从孩子变成了游客。盛夏的傍晚，远山之上正酝酿着一场风雨，电舞如蛇、乌云翻滚，忽然而至的暴雨如注，恰如这一场猝不及防的道别。</p><p>三个小时的火车，交织着熟悉和陌生、喜悦和忧虑。我将要生活四年的地方，是个什么样呢？雨后初晴的秦岭群山，此刻正烟笼雾罩。看不清隐没在雾霭下的苍翠，也看不清未来那难以捉摸的曲折离乱。</p><p>离开学校，刻意走了人流量最大的树基路。有不少学弟学妹们背着书包，在学业和生活间来来往往，恰如一年两年前的我们。</p><p>第一次来学校，走了径直通往宿舍的凤岗南路，还是遇到不少学长学姐，或驻足或谈笑，有聊不完的学分和八卦，这也是我期待着的生活。</p><p>拖着行李箱，关上宿舍的门，记住室友们最后的目光。我的床位，我的桌子，数不清的沉沉酣梦和无眠之夜，数不清的伏案疾首和指点江山，此时已空空如也。</p><p>拖着行李箱，第一次敲开宿舍的门，迎面是陌生的打量。我的床位，我的桌子，恰如对大学生活的无限憧憬，此时正焕然一新。</p><p>毕业典礼是第二次来校体育馆。我坐在高处，目睹优秀的同学们老师们，会集在场地中央，如群星璀璨，我只是观众席中微不足道的之一，此时却也与有荣焉。校长勉励我们做有骨气、有格局、有作为的人，我也希望我可以做到，这是难得愿意乖乖听从的一次训导。</p><p>上一次来正好是开学典礼。我坐在下方，仰视着学校领导和老师，如同发芽的种子，承着阳光雨露的恩泽，我也被指导着成为识大势、立大志、有梦想、有担当的合格大学生。我抬头看，仰望着高处，也希冀着高处。</p><p>险些因为奔波和琐事错过的毕业晚会，是一场盛大的告别仪式。我亲爱的同窗们，唱歌、跳舞，歌声和欢呼声在校园的一角沸腾，温和的晚风将一场盛大的青春之声，播散到很远，到遥遥星河之上。大家手拉着手摇摆、跳舞、欢笑，四年一日的鲜活和纯粹。年少当时，青春不灭！</p><p>忽然忆起四年前的「雕虫沧桑」，一次宛如醍醐灌顶般的经历，让彼时彼景在历经四年的记忆遗失之后仍历历在目。周尧先生的家国情怀和科学精神将初入校园的躁动悄无声息地抚平，也让我开始思考，究竟何为大学？盖大师之高，大道之广耳。</p><p>……</p><p>回来的路上突然想到，毕业与入学、初见与告别，如同水中的倒影，在故事的平面上对称的很好。时间尺度上用心勾勒的伏线，或许不过是一场平平无奇的倒放。</p><p>晚会进行中，我偶尔会盯一眼孤悬的胧月，同样的是离别，不知彼时我独坐礁石凝望片片碎银破镜重圆的心境，是否也如当下一般，愀然而淡泊。</p><p>21&#x2F;06&#x2F;21</p><p>二、时雨</p><p>有限的有关初见和告别的记忆里，来得及来不及的总少不了一场姿态万千的雨。</p><p>所能想到的最早的分别大概是是中考。在一座小镇，在一所高中，在一个临街的房间，我躺在一个陌生人的床上，在想些什么？二十多公里外的考场于我自然是再熟悉不过的，但此时心境却决然不同，尽量维持着自己难得的陌生感，为这一次说不清楚有多重要但是老师同学都会枕戈待旦的战役而保持着一种敬畏。</p><p>从赶赴考场的路上天色便沉了下来，刚一抵达，小雨便随之而来。年少不知愁滋味，更不用提什么触景生情，作为当时被老师称之为“入了门”的学生，心态相当放松，会为发现考生名单中有一个三胞胎而惊异，会在老师考试前鼓舞人心的讲话时数落在脸上的雨滴。</p><p>考试之后，老师组织开了一个总结大会。雨仍是断断续续的，但是我分明看到了阳光从老师身后的天空斜斜的洒落下来，那一刻我忘了考试，忘了道别，没想成绩，没想未来，只觉得心中的一盏枯灯被点燃了，升腾起一树参天的火焰。</p><p>……</p><p>穷尽所有溢美之词也不为过的高中岁月，用一场秋雨绵绵迎接我的到来，又用一场瓢泼大雨目睹我的离开。</p><p>一场秋雨濡湿了我的少年之钟，第一次回荡起沉闷而悠长的青春之音。第一次见证八十人的超大班级，第一次经历上到晚十一点的自习，开始学说“本地话”，开始习惯在校外吃饭……</p><p>一个“异乡人”的陌生和孤独像多日的阴雨般连绵不绝，但那仍是一段闪着光芒的日子，遇到的有趣的人，文理兼修的课，还有古色出新的校园，那是一切故事的开端。</p><p>高考之后是一个斜阳夕照的傍晚，却不料次日便是大雨倾盆。我在雨中告别一起奋战的舍友，告别生活三年的校园，在夏至未至的时间里，结束了一段长亭短亭的旅程。</p><p>……</p><p>从秦岭群山的叆叇雨雾中来，含着充盈眼眶的泪水而去。在大学里的四年，有如毕业典礼般的盛大庄严，更多的还是在一个无人可知的角落里，一场漫无目的的情绪蔓延。</p><p>青春岁月里的雨啊，或者针织绵密，将故事绣成一副回忆里的画，那里有山河景明，有在风里飘荡的二月垂柳和三秋桂子；那里有草木萧瑟，有有猝不及防便扑面而来的北风白草。</p><p>或者雷霆万钧，本是盛夏晚晴的绝好景致，忽然便是风雨呼啸而来。一夜暴雨往往带来一场绝好的梦境，一场春秋大梦的苏醒也往往带来一次恍如隔世的松弛。</p><p>那些伴着回忆而记忆犹新的雨呵，仿佛再淋一次我还会回到那天，那些与同窗携手同行，与青春眉来眼去的日子。</p><p>21&#x2F;06&#x2F;28</p><p>三、夜市</p><p>墙皮上的腻子在经年累月的雨天里染上深沉的霉色，行人与电动车交织成一锅咕噜噜的热粥。小餐馆的折叠桌恨不得铺到路中间，人在桌上大快朵颐，随手丢下的带着油渍的餐纸，在脚边被风带向远处。第一次路过南窑头，就留下了难以忘却的好感。</p><p>与住的小区相比，这里则充斥一片炽烈的烟火气息。本就逼仄的巷道里还勉强铺着几颗稀稀落落沾满灰尘的行道树，LED灯牌一层叠着一层，在这片天地里横纵延伸。如若从更高更远的夜空俯瞰，霓虹毫无节奏的闪烁间，竟暗藏这一种刻意的规整。</p><p>这种规整，在高处看的格外分明。在二十二楼的时候，我常常向下看，从远处看南窑头社区，像在看一湾沉月。</p><p>已然是晚八点多了，眼下自是一片市井繁荣景象。抬眼望去，钢筋水泥的鳞次栉比间，星星点点齐齐整整。灯火两处，好像没有什么不同。那里高远而安静，好像阳光下正要成形的肥皂泡；这里低近而热闹，一声电动车的嘶鸣就像木柴断裂时迸出的几点火星。由此及彼，从远到近，两处的光亮在我眼中碰撞出一星炽烈的火花，我揉揉眼睛，便不敢再抬头了。</p><p>在车水马龙人声鼎沸间穿行，有那么一刻神游到了天外，这好像是我喜欢的那种热闹，好像又不是。忽然想到那些坐在草坪上等夏天的日子，那些落满柳絮的的长椅和睫毛，那些在春雨间滋长的青涩故事。桂花载酒，少年优游的日子曾几何时，转眼已经同那段橘子辉煌的时光隔了一层壁障，可见不可触……</p><p>被一阵突如其来的叫卖声吵醒，眼下仍是一片红火景象，有老人的蒲扇和茶杯，姑娘的唇彩与发尾。再次抬头，远处灯火无声而通明，恰如一座佛龛岿然，在彩云间抚灭一切未知的业障。当然不够，再往上看，那里才是天空。有月亮，有繁星，有浩荡四野的晨风，有刺破黎明的微光！</p><p> 2021&#x2F;08&#x2F;06</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;一、倒影&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不到半个小时的高铁，本来难言他乡。只是此一别，终究从孩子变成了游客。盛夏的傍晚，远山之上正酝酿着一场风雨，电舞如蛇、乌云翻滚，忽然而至的暴雨如注，恰如这一场猝不及防的道别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三个小时的火车，交织着熟悉和陌生、喜悦和忧虑。我将要生活四年的</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2023#04【旧文转载】七月</title>
    <link href="http://echochen.net/2023/04/13/2023#04%20%E3%80%90%E6%97%A7%E6%96%87%E8%BD%AC%E8%BD%BD%E3%80%91%E4%B8%83%E6%9C%88/"/>
    <id>http://echochen.net/2023/04/13/2023#04%20%E3%80%90%E6%97%A7%E6%96%87%E8%BD%AC%E8%BD%BD%E3%80%91%E4%B8%83%E6%9C%88/</id>
    <published>2023-04-12T17:42:44.000Z</published>
    <updated>2023-04-13T18:32:10.990Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>斐德洛在下午登上了山顶——沿着峡谷里盘旋的路面迂回而上，在风里的松香中，在久旱的新雨之后。</p><p>我在此刻放下书，拉开窗帘：天空没有一丝薄云，七月炽烈的阳光仿佛不是从某一点发射而出，而是从整个天空倾泻而下，远方的高楼和近处的街道车辆，都被覆上一层淡淡的金色。</p><p>下楼，推门的一瞬间强烈的热流便从四面八方袭来，眯了眯眼睛，路上的斑马线透过地面升腾的热雾，像是透过某图秀秀的拉伸滤镜，有些横七竖八。</p><p>我很喜欢夏天，也就意味着我能接纳这磅礴的扑面而来的夏意。尽管一直期待的盛夏晚风，在西安陆续错过多个暖湿气流后显得有些遥不可及，我还是在吃过晚饭后，沿着东西走向的街道散步。</p><p>今天的晚饭比较早，五点半的路上行人很少，路过的车辆扬起淡淡的灰尘，一些积落在行道树的叶子上，一些也融进我拉长的影子里。抬起左脚去踩右脚的影子，又抬起右脚来踩左脚的影子，就这样周而复始、乐此不疲，直到在这条安静的街道上走了很远。</p><p>前面是一个路口，停着一辆三轮车，一位目测五十岁左右的大叔在卖西瓜。斜后方的大楼的影子倒映下来，将正好停在路口交接处的三轮车割成两半，一半在夕阳中晶莹，一半在阴影中静穆。</p><p>大叔似乎觉察到我愈近的脚步，抬起头来，那一刻我们四目相对。我看清了大叔铜色的脸和褐色眼睛，莫名的感觉生生顿住了我的脚步，大叔似乎也想说点什么，或许是招徕，抑或是其他什么东西，但见我没反应，终是没有说出话来。</p><p>转过路口，是个南北走向的小巷。城市里的风景总是俯仰参差：从高楼俯瞰，一眼看不到尽头的楼群绵延到远处，虽然高低错落，但其空洞之感并无二致，再氤氲一层淡黄色的光，神似一片蒙大拿州的温软细沙。而我现在走的这条逼仄的巷子，阳光被远远抛在身后，两边的背光的高楼呈现一种土青色，像极了斐德洛第一次来到缅因州的峡谷。</p><p>起了一阵风，半空中盘旋的一个塑料袋很快吸引了我的注意，风无定向，所以袋子也漂泊无依，还有我的目光。风动则袋动，袋动则眼动，三者间交融出一种奇妙的和谐，这让我想起来小时候玩的捉迷藏。</p><p>良久，风停了，塑料袋在盘旋许久后终于也识趣地落到我的脚下，彷佛从一开始就知道我会捡起它，送它回家。但几乎就在同时，我想起了斐德洛的在旅馆夜晚的闪现：正如最恐怖的鬼故事是证明鬼的存在，最该思考的问题就是思考本身。讨论意义本身并不如讨论其起因和发展有趣，但对探索某些二分法下的问题和关系时却大有裨益。</p><p>在我思考有关理性的鬼魂时，斐德洛一行已经沐浴过一场大雨。从山顶俯瞰，脚下是峡谷和河流，松针和草地上的花朵。山谷在另一端，目光所及是他的应许之地，而他也是那片罕有人迹之地的开拓之人。</p><p>天光开始慵懒，暮色逐渐四合，我从“谷底”向上看，街灯尚且阑珊，天空中依稀还能看到几点星子闪烁，晦色中交织着霓虹和余晖，这是二分法无法琢磨的奥妙。</p><p>远处路边的烧烤摊逐渐燃起烟火，几个光着膀子的男人开始喝啤酒。夜风缓缓，没有丝毫凉意，只有烤肉的香味飘然而至。我知道的，这里就是他们的应许之地，他们也是这里的开拓之人。</p><p>去年的夏天好像没有这么热吧，我心里想着，转身往回走。</p><p>22&#x2F;07&#x2F;04</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;斐德洛在下午登上了山顶——沿着峡谷里盘旋的路面迂回而上，在风里的松香中，在久旱的新雨之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在此刻放下书，拉开窗帘：天空没有一丝薄云，七月炽烈的阳光仿佛不是从某一点发射而出，而是从整个天空倾泻而下，远方的高楼和近处的街道车辆，都被覆上一层淡淡的金色。&lt;/p&gt;</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2023#03【旧文转载】年集</title>
    <link href="http://echochen.net/2023/04/13/2023#03%20%E3%80%90%E6%97%A7%E6%96%87%E8%BD%AC%E8%BD%BD%E3%80%91%E5%B9%B4%E9%9B%86/"/>
    <id>http://echochen.net/2023/04/13/2023#03%20%E3%80%90%E6%97%A7%E6%96%87%E8%BD%AC%E8%BD%BD%E3%80%91%E5%B9%B4%E9%9B%86/</id>
    <published>2023-04-12T17:42:33.000Z</published>
    <updated>2023-04-13T18:32:04.176Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>腊月二十五，惯常赶年集。</p><p>菜市场从老街搬到新街约摸已两三年了，我这也不过是第二次来。新街不如老街蜿蜒曲折绵延上里，但要更宽，在一块不大区域砌着摆菜的水泥桌案，里外三排八列，这是划定的市场范围。年集的热闹劲自不会因此约束，能占领桌子“体面”摆货的固然不错，更多的则是沿路边一字排开，用编织袋或是泡沫框子装下自家货物摆在身前，有的为了驱寒还会发上一盆炭火。就这样，叫卖声与讨价还价声，干冷的风与炭火的烟味，鸣笛不止的车辆与蠕行的百姓，交织在市场上空，若是有机会从高空鸟瞰，必定是一幅火红色的民俗风情画。</p><p>去集上要过一座桥，桥尾是一个路口，路口往左是新街，往右是老街。本打算去老街转转，无奈家母催促甚紧，自己手上也提着不少东西，只好作罢。记忆里的老街是好些年前的事了，老街更狭窄幽长，逢集总是人声鼎沸，摩肩接踵，比如今的新街更要喧闹许多。</p><p>在街头会有卖糖葫芦的，裹在果子上的焦糖在阳光下亮的发光，一般会买上一支，从街头吃到街尾。街上货品种类繁多不可胜数。卖蔬菜的，白菜是淡黄色的，青菜是翠绿色的，还有混着黑泥的白莲藕；卖肉类的，有鲜肉腊肉之分，有猪肉，牛肉，羊肉，鸡肉之别；卖干货的，有各种口味的瓜子，生的熟的花生，大的小的核桃。当然还少不了各种红色，高高悬成一排的红灯笼，挂满一整面墙的红对联，还是我最喜欢的各种花炮大都也是红色的。街尾通常会摆一口大铁锅，大半锅油，炸各种麻花，油条。通常我会买两根麻花，从街尾吃到街头。</p><p>……略微失神，匆忙间只够从路口往老街遥遥一瞥，半步之遥，便隔开了两个天地：老街几无行人，风把地上的几片枯叶悠悠地卷到小巷深处，冷寂异常，仿佛把喧嚣和人情都隔绝在外。暗地里想，改天有机会一定要来一次，不为怀旧，只是想再走一遍曾无数次徘徊过的街角。</p><p>桥头不远有家卖凉皮的小餐馆，在这里吃早饭，一如既往。这家生意兴隆多年，名声也流传甚广，只是店面多年没有扩大，仍是两个隔间，一边是做凉皮的，另一边只四五张桌子。进店的时候只剩靠里的一张桌子尚有余座，两碗凉皮，一冷一热，坐下便是难得的消遣时间。面皮白的透亮，只有两种佐菜，面筋和豆芽都是寻常，真正让这家与众不同的是那秘制的汤汁，当然我也从来没有考究过，只是吃了一次还想着下一次。</p><p>来往食客形色万端，我们刚坐下便看到一个苍矍的老人，把拐杖挑在肩上，一端挂着一大一小两个袋子。老人眼窝深陷皱纹密布，像是年久失修的枯井，两颗眼珠却清亮异常，如同枯井里涌出的一汪清泉。食客多是如我一般，赶集顺便吃饭，也偶有异乡慕名而来之人。</p><p>不知何时太阳已经升了起来，阳光斜斜地穿过门口炉子上蒸腾起的水汽，在地上倒映出旋转舞动的影子，水汽则逐渐弥散在冰冷的空气里。起身付钱，差不多该走了。喧哗多在早上，过了中午人群便逐渐散去，等着三天后的重逢。</p><p>后来常常回忆起中学时代学过的许多课文，汪曾祺先生的鸭蛋，琦君先生的春酒……当时只觉得文章精彩，描写生动，全然不懂其深意。这些年多在外面读书，故乡的梨花白也是好些年未曾见过，偶尔回家也懒得走动，于是再也没法更深地领略人情与风土。城市红灯绿酒着实动人，但故乡的千般情万种事常在脑海翻波涌浪，这是一种什么样的感情啊，是乡愁？亦或是怀旧？或许不是，或许都是。但终究是一股难以割舍的人间烟火味。</p><p>19&#x2F;01&#x2F;30</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;腊月二十五，惯常赶年集。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菜市场从老街搬到新街约摸已两三年了，我这也不过是第二次来。新街不如老街蜿蜒曲折绵延上里，但要更宽，在一块不大区域砌着摆菜的水泥桌案，里外三排八列，这是划定的市场范围。年集的热闹劲自不会因此约束，能占领桌子“体面”摆货的固然不错，更多的</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2023#02近期的一些思考与感悟</title>
    <link href="http://echochen.net/2023/04/12/2023#02%20%E8%BF%91%E6%9C%9F%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%80%9D%E8%80%83%E4%B8%8E%E6%84%9F%E6%82%9F/"/>
    <id>http://echochen.net/2023/04/12/2023#02%20%E8%BF%91%E6%9C%9F%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%80%9D%E8%80%83%E4%B8%8E%E6%84%9F%E6%82%9F/</id>
    <published>2023-04-12T14:39:46.000Z</published>
    <updated>2023-04-13T18:33:08.145Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>待更新……</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;待更新……&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2023#01搭建博客的缘由和未来规划</title>
    <link href="http://echochen.net/2023/04/11/2023#01%20%E6%90%AD%E5%BB%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E7%9A%84%E7%BC%98%E7%94%B1%E5%92%8C%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E8%A7%84%E5%88%92/"/>
    <id>http://echochen.net/2023/04/11/2023#01%20%E6%90%AD%E5%BB%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E7%9A%84%E7%BC%98%E7%94%B1%E5%92%8C%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E8%A7%84%E5%88%92/</id>
    <published>2023-04-11T14:13:57.000Z</published>
    <updated>2023-04-14T00:59:31.078Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>1<br>1<br>1<br>1<br>1<br>1<br>1</p><p>11<br>1<br>1</p><p>1<br>博客的第一篇文章的第一句话，纪念一位“逝去”的大神————PT；无关立场与信仰，向崇高的liberalism和technicism致敬。</p><p>一、搭建博客的缘由</p><p>没有人会拒绝拥有一个属于自己的网站的诱惑，不同于其他诸如知乎专栏、微信公众号之类社交平台有如群租房中的一间，个人博客更像是一座远离尘嚣与喧闹，坐落荒郊野外的陋室。如果其他社交平台的产出侧重于分享与展示，个人博客则是一个私有空间，重点在于对琐碎生活的记录和对内心深处的剖析。</p><p>搭建博客的念头由来已久，之所以直到昨天才付诸于行动，还是被所谓的意义所羁绊许久。首先是对额外花费许多时间来做这么已经貌似没有任何实际价值的事情，无疑与当下这样充斥着焦虑的快节奏的生活规律不符，与结果导向的工业化社会思维和追求意义的行动思维更是南辕北辙，所以搭建博客的思想涟漪也是在偶尔浏览其他优质博客时泛起，而长久沉寂于生活的营营逐逐中。其二呢，也是对坚持的一种考验，对自己不是一个长期主义者的认识上显得很“长期主义”，在面对一个几乎无人知晓、没有反馈的长期单向输出的环境，很长时间里都很难下定决心来开始这件事。</p><p>如何最终下定决心开始搭博客写博文呢？其一是在经历一段漫长的焦虑期之后对人生一些新的感悟（之后会提到），想以此作为一个承前启后的节点，以期在未来的生活中以写博文的形式记录自己的见闻与感悟。其二是勉励自己多读书多思考多写作，少踌躇少焦虑少浮躁，能静下心来看书思考，这是一件很美妙的事情，也是未来生活愿景的重要组成。其三则是为了培养自己的延迟满足取向，进而更好地规划自己的行动与取舍。</p><p>二、未来规划（暂定）</p><p>关于内容：<br>我希望这个博客成为一个记录自己的空间，大致包括两类：其一为记录与思考，偏重于对客观世界的感触和价值观的输出，所思所想三言两语皆记录于此，以便在回看的时候形成一种思想反刍；其二为少量的文学创作，给瘠薄的精神世界中跃动的生旦净丑一方戏台。</p><p>关于频率：<br>目前愿景是一年输出50篇，约50000字左右的内容，按照日程安排，暂定于每周日晚。</p><p>……<br>在网上看到这么一句话————博文就是同过去和未来的自己对话，顿感豁然开朗，言行举止为人处世其原点无不落于四字————求诸于己，故放在博客首页，以作箴言共勉。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;1&lt;br&gt;1&lt;br&gt;1&lt;br&gt;1&lt;br&gt;1&lt;br&gt;1&lt;br&gt;1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11&lt;br&gt;1&lt;br&gt;1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1&lt;br&gt;博客的第一篇文章的第一句话，纪念一位“逝去”的大神————PT；无关立场与信仰，向崇高的liberalism和technicism致敬。&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
